國難財和國難選票 - 李碧華

國難財和國難選票 - 李碧華

南韓人排隊買口罩，勁過香港十幾倍！（互聯網）

有消息謂南韓首爾至青島航班爆滿，不少人欲逃疫至山東，但中國嚴防疫情輸入擴散，強化守關。香港更對南韓封關──明明疫情最嚴重還天天蜂擁而至的大陸來客，如無掩雞籠般出入，林鄭不全面封關，仍有播毒漏洞，卻「針對」南韓，不但雙重標準，還懶理民意只顧獻媚，可恥！

南韓人沒想到武漢肺炎大爆發，成為繼中國大陸後全球第二重災區，排隊買口罩的百里長龍，壯觀又悲憤。

他們回顧也真難受，當初支持抗疫還運送數百萬個口罩、防護衣、醫療物資給中國，現今國民受病毒感染得撲口罩，還遭封關阻截，而寶貴的口罩（來自世界各國甚至自身難保的香港……），不知落在紅十字會之類組織的倉庫？還是高官權貴奸商的儲物室？高價倒賣牟利？何以大陸疫區前線醫護那麼慘烈，過半感染天天有死亡個案？

全球一罩難求，罪魁禍首全無對策，市面上充斥投機者劣貨山寨貨，甚至賤格到要剪開包裝袋才知裏頭只是兩張紙巾！

大發國難財者眾，大賣虛偽國難人情者也令人惡心，像政府資助工賊會借位成立仿CSI口罩工廠，及後還用公帑（3元）去購買？明明利益輸送又博選票，港人千萬別上當。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com